年到30 有小小意見俾大家

1. 讀大學千祈唔好只掛住讀書 因為你畢左業先知成續唔及識做人 學下點去巴結professor 搞下活動 搞好人際 將來對你好有用

2. 岩岩搵到工唔好開心 因為第一份工基本上係under paid 除非你份人好易滿足

3. 工作能力同人工不相符 唔好問點解 因為你接受到呢份人工繼續留係度做到隻狗咁

4. 同事要留三分簿面 唔好交心 即使係大學同學都係咁講 因為你唔知佢會唔會人情當事非 亂9唱你

5. 如果你同事既話題都係圍繞同事是非 你呢間公司好打有限

6. 慢慢你會發覺 當初你睇唔起既職業搵錢多過你

7. 曾經以為自己係小說 劇集 漫畫 既主角 慢慢你發現你只係其中一個路人甲

8. 唔好接受 滿意你既人工 因為如果你滿足 你呢世都俾人壓榨

9. 讀完大學其實都不外如是 除非你自己做老闆點人幫你做野

10. 做野唔好做到足 做到7成交代到就算 做岩無人會欣賞你 做錯一定屌9你

11. 唔好將職業當事業 否則老大窮相悲

12. 人生只有一次 如果你幫人打工過世 唔好說服自己呢世已經過得唔錯

利申 ： 裸辭 準備發掘人世既三大畢業生🎓

頭香

Ching之後有咩打算

三十歲都咁中二病

聽日準時返工

除左第10 項
其他都好撚岩

岩岩開左間公司 搞trading 做自己想做既事

入到大學當然要識下女仔 拍下拖

搵另一半記得揀個識欣賞你優點嘅人
同埋唔好以為人會因為結婚生仔而變好

愛情好好玩 但唔好玩愛情

欣賞你既另一半 比起你欣賞既另一半更難得

A0好開心 但唔好做A0

好認同第10點
做嘢交到功課就得，做凸咗反而唔efficient，因為嗰啲時間同資源其實可以做其他有意義嘅事，或者休息

CHING 識波

麻麻地第10點
應該一開始留力
之後慢慢進步
但記住要留d餘地俾自己

巴打本身做邊行？人工幾多？

應該一開始留力
之後慢慢進步

咪就係做野唔好盡全力(打工的話) 因為當你一有失誤 你會俾人屌到仆街

香港地得 金融 地產 TRADING 呢三行
其他都含撚
所以轉行

我有齊你既諗法，做左幾年野儲左啲錢出黎同fd搞生意
依家輸哂仲差緊40個
要返去做返本行
不過無後悔
巴打祝你成功

ching 請唔請人
利申 IVE 讀international trade business

12. 人生只有一次 如果你幫人打工過世 唔好說服自己呢世已經過得唔錯
我都裸辭左離開香港追夢

所以我決定自己搞 唔夾份 一來自己份人好撚有主見 二來輸左都係自己問題 無得怨

已經諗好輸左再打工儲錢再黎過

搞咩呀? 有興趣知

仲有一點我覺得幾重要
規矩要跟足 guideline要望熟
唔好信上司d咩可以走精面既方法
因為最好出事揹飛既只會係你

巴打搞咩蝕咁多，有冇心得分享下
係我實跳樓

暫時同東南亞DEAL 緊 學校有冇教你個邊既人做生意好撚HEA?

巴打做咩trading?

認真巴打請唔請人？
我fg 但唔係讀有關科
但自己對trading有興趣
我唔介意一開始幾多人工
因為起碼可以試下做自己想做既野
就算真係唔係呢行既料 都起碼比自己有個交代
好過老左先黎後悔

TRADING 我暫時只可以話唔同國家唔同辦事方法 大把野學

(其實中國人算係勤力同有效率)

Lm

Cant agree more
雖然我係非大三，有幸入到間大公司做MT
轉左一次工，以為自己算際遇唔錯，幾個月前自己同屆嘅同事入左同一間公司仲高過自己一個grade，就知道除左講能力亦都好講際遇，人比人比死人，佢都有佢嘅長處。大家嘅事業亦都唔係以呢一刻為終點。
做左4年幾野，開始發覺原來自己係有能力去achieve自己想要嘅野（當然大家想要嘅野唔同），但有一日你會突然醒覺原來自己係有呢個能力。你就會開始放低同人比較嘅心態。
個個人嘅背景都唔同，盡自己能力就夠。

共勉之

打工最大既陷阱係以為自己既價值 = 人工

我唔否認有人係well paid
但當你有一刻諗過 自己好撚灰 好撚厭世 飲醉左會反問自己 點撚解自己咁撚慘
證明你不滿現況 值得更好既生活

講真自己做老闆 都好怕請到員工係唔滿足 即係話自己請錯人...

仲有 唔好成日j自己大學/大學學位
否則就好似某前大律師咁

trading都就黎收皮啦
港資一係式微一係返晒大陸
外資大部份都走晒

我又咁諗

香港無工業 市民日常生活既DEMAND 你唔搞TRADING 點滿足生活需要?
叫香港人自給自足? 睇怕無咩可能

師兄讀咩科出身

飲食既，就係衰同人夾份
有一個on99乜都唔做之後仲走左佬

飲食易做 難精 自己都唔敢搞 朋友都有話夾份搞 但都係推左

TRADING 好多都係做傳銷
巴打小心
唔好怪小弟有誤解，而係太多人扮你同行
利申：出去飲野分別識唔少人都係講做trading，最後聽其他人講果啲原來係做傳銷，一講話做紅酒奶粉果啲小心唔好俾人的上去

7唔同意，從來都覺得自己係路人

最好唔好夾份
夾份就小心揀人
同埋一開頭要傾定有事點收尾，有分歧點決定

40個又未洗跳既
認認真真打返一個工就儲到
不過會辛苦少少
以前做4年野加投資都去到一球
搞單野之前都預左worst case輸哂再負債
一年都還得清
依家先27，到28還完再重新儲， 30應該都去到一球

真TRADING

由東南亞FRAMER 搵起做DEAL ,
再黎香港做RETAIL
下一步再出口

只可以話唔易做 好大挑戰

trading做香港就真係無得做
邊夠大陸黎
你班人上大陸搵錢果時，人地勁既trading公司已經搵緊大陸人錢再加開發東南亞市場
發展中國家玩trading係堅搵到錢既

廿幾歲 兩年就儲到一球
做投行？

做生意都係高賣低買架啦

無可否認如果自己做大左 最後都係撈地產(香港市場)

具體少少啦

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦
世界好公平
如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人

第10點以外，其他都好有用

如果你啱啱畢業又跟第10點，你既未來真係好打極有限

上星期先因爲咁飲到仆街
可能自尊心重
諗唔到通，好彩身邊有朋友有屋企人
多謝巴打

咪撚on9啦，輸40個就跳樓
你真係唔死都無撚用，正廢柴

香港大學GRAD既好多都好撚醒 ( 當年大學搞FUNCTION 見識過)
只係GRAD左之後做晒打工狗 有D可惜 自己自己唔叻 但份人唔易滿足 所以先想9 UP下

或者你呢一刻輸左40個
但你永遠唔知呢40個會帶到比你啲咩嘅改變
認輸就輸一世，呢一刻永遠唔係終點
自己有咩缺點就努力去改

做乜連登咁多人閱讀理解fail
佢係輸晒再負債40個呀傻閪, 畢業未？小朋友緊係唔明搵錢辛苦

完全明白 巴打加油
好多野唔可以用錢去衡量

負債40萬好撚多？

重死頂？ 錯就認啦柒頭，轉移視線

多唔多因人而異，你咁講即係覺得好少啦下話？貼身家出黎睇下你有幾多再討論 你搵得多咪覺得少囉 重要問 鳩下鳩下，垃圾

第6點好中

睇下警犬中五畢業都3萬起薪

警犬都話有機會要搵命搏同返shift

睇下aco囉咁

人地年年跳point加跟通脹

幾年唔跳槽就輸俾aco

跳得密又話jumpy

輸40 個其實個錢唔多 只係做左個決定仲衰撚過乖乖地打工 個個心理壓力先緊要 創業就係咁 有時唔做反而仲有錢剩..

但我咁諗 組歷過 -400k 再返返轉頭 >>>>>>>乜撚7都無做過儲到400K.

你睇你幾撚on9
人地做生意輸左d積蓄再負債40萬都未撚認輸
你自己就留言話比著自己就跳樓死，仲唔撚係廢柴？垃圾話緊邊個真係唔知
又要話人小朋友未畢業，又叫人貼身家
你現實中應該都幾撚自卑

樓主打得呢啲應該由細到大都係乖乖仔

岩呀﹐雖然我未到樓主年紀﹐始終覺得唔好講發圍先﹐想有發展空間原如自己做自己想做既生意﹐當比自己過一個不一樣既人生咁解囉

PS 一面開鋪一面半工讀緊﹐每日都好辛苦

唔敢呀？原來得把口 哦 okok

咁講當年跳樓個班全部係廢物，咁講你覺得自己勁d未？ 人地表達下感受都可以咁激動，服咗你

又唔係 由小學俾老豆屌掛住溝女 中學俾人捉 JEL 頭 大學唔撚讀書掛住揹莊見DEPARTMENT HEAD GPA唔過2 GRAD左入左大公司先有呢篇厭世文

講得岩呀巴打, 我呢排就係陷入左呢個旋渦入面, 成日係度諗點解自己做撚到仆街都係同其他同事差唔多人工, 係咪老細覺得我好恰d

交流下 我做ecom + trading
業都未畢到

我真係廢鳩事睬你 一味小學雞激將法
on9仔

ECOM 係呢十年既優勢 我都搞緊呢樣野 過左就搵唔到食

沙發

巴打可唔可以做個朋友

小弟睇完覺得好有共鳴，做左幾年野感同身受，更大鑊係人生好似到左樽頸位，意志又磨滅左

從你字行間感受到你係有毅力決心嘅人，而小弟一直想搵咁嘅良師益友

追夢嘅人係最美嘅人

利申，非基

唉.....最近都好迷惘
過多幾個月就26歲

公司啲大佬成日話比機會我比機會我（升職加人工）
話咩有眼睇，知我勤力幫到手
但我都知啲大粒野鍾意玩語言「偽」術
遲遲都唔出e-mail通知安排training

我就做到年尾拎埋份花紅
再冇表示就轉工算數

本身對公司冇歸屬感
啲經理又on9 諗埋啲屎忽政策
係份人工留住我

正如巴打你所講咁.....好矛盾

如果呢個世界個個又有膽又有腦 個個都係李嘉誠啦

已有女友 但可以交流下

睇到11好有感觸

努力移民

第一點詳情係點

冇錯 呢個年代既金礦

求PM

不如你帶返個腦先上連登，唔歡迎小學生討論

又係你問係咪好多，冇資產點同你討論呀，多唔多因人而異，內文又唔睇以為人淨輸40 跟住重死頂問係咪好多 你柒唔柒d, 我就算廢都唔會廢得過你呢類人, 依家好放心

弱智就收聲啦

所以你咪咁撚廢

樓主鍾意啤膠人生？

利申：同你同年

身邊FIRST HON 既人都係打份牛工 唔滿意但唯有接受 因為已經係香港數一數二上市公司 想轉但都唔知轉去邊

我對第一點好懷疑🤨

其實一個正能量post 又何必嘈交呢

其實我都係最近先開左間鋪試下做老闆

發圍真係唔敢比人知我諗緊﹐但至少﹐做左差唔多2個月﹐開心左好多係事實

All Agree.

1. 真。就算專業人士，有料都要有伯樂先做到千里馬。

2.真，自己第一份工底薪$6000, 當初有諗過太低，但原來計埋佣有3萬個月。如果第一步唔肯underpaid,失去既重多。

4.Yes 永遠有好既關係都係好事

5.真，啲人係咪做事，公司文化顯示到啦

6.爛sales 原來搵好多錢

anyway. 自己31歲人。 年薪90~100萬 但未諗到下一步點再上一層

好撚大競爭

樓主而家就話你知輸曬d錢仲要還錢
人生經驗賺返黎既係好過乜柒都唔做而齋儲錢
再講做生意負債40萬其實係好撚細數
做幾年野勤力少少儲錢40萬唔係好撚難既事黎架咋傻閪
係得你為左40萬先跳樓死架咋on9仔，明未啊

900K - 1M 已經可以向人交代到

好欣賞巴打你不滿現狀既心態

6 so true 三行佬一日我既幾倍錢
12唔同意 有份工高過中位數人生真係已經好唔錯

中三有冇病？

唔明CHING 你講乜

想知可以點樣巴結professor

不外乎PART個靚女同學 成日搵PROFESSOR傾下點搞PROJECT

失敗者教人做人

願聞其詳

我而家37, 大公司, 算係幾人之下萬人之上, 我簡單講句
要扭轉你情況, 你呢12點大多數要否定番, 尤其以下幾點你真係教壞兒登啲小朋友
1 - 要真.搵得多, 你要預35左右有第一個MASTER, 42左右要有兩個MASTER在手, 但你能否快拎MASTER好睇你當時大學有冇努力同埋, GPA,另外, 作為學生, 巴結老師就咩學生都要識, 但成績仍然係首要, 巴結只俾你多啲機會去理解課題同方便你寫PAPER用
4 - 好多人錯喺呢樣嘢, 人際關係同你份工做唔做得穩係兩碼子嘅事, 一間公司一般會有兩種人, 一種係蠢但勤力, 一種係醒但唔聽話, 對人又對事要識自己分辨做人，尤其蠢人最鐘意話做人圓滑，正當做法係做人應該似水，一時FIT IN THE GAP ，一時洶湧作戰
7 - 呢一點錯得好緊要, 尤其做男人, 一定一定要同自己講任何時間你都想做主角, 要有傲氣要有骨氣, 唔好連自己都睇小。尤其你第8先叫自己唔好咁易滿足，你7同8簡直係兩個CONCEPT 格格不入又拎埋一齊黎講
10 - 我第一份工老頂叫我只好交8成貨, 我信以為真咁做咗幾年, 直至我入咗我呢間公司後俾公司嘅真.老細們大大咁影響, 唔好話我, 我打上每一個老細都交11成貨，我做細嘅點解要咁對間公司? 自此之後我乜都盡能力去做，結果係十幾年來一直狂升職 (大約升咗6級)，所以話，只要公司上下真係一心向上，呢間就係好公司(而可惜基本上都係大公司)，否則早走早著

太多嘢唔詳講，只能話做人無絕對，但要對得住自己，共勉之

第七點好緊要
大把人成為路人甲因爲無左團火，甘心成為路上甲

唔識同你溝通認真 你閱讀理解拎u? 真係已grad?

1. 個位巴打唔係樓主
2. 人地係輸晒再負債40，你究竟明唔明唔係等於淨輸40，保守估佢都過百粒，你輸過未？輸過先出黎鳩up啦細路仔
3. 你點得知全世界得我輸身家會想跳樓 你幾大 有冇睇新聞，知唔知當年金融海嘯死幾多人
4. 多少因人而異 唔係用有否做生意去衡量 何況生意都有分大細
5. 個世界唔係圍住你轉，情緒既野因人而異，有人讀書情困都跳樓，咁又廢物？人地唔同你同一套就垃圾？你憑咩咁自大？你收皮啦 積下口德啦柒頭

應該係你明未？

其實真係唔多。就算個老婆出黎打份工有2萬個月。
自己兩老，兩個小朋友。其實8萬個月，生活都係好L 辛苦。香港地就係咁Pk

利申：要養兩老，有拍拖但未結婚

好多人都唔想打工，但係可惜始終有人只適合打工做狗。

between我都同東南亞有啲生意來往

人生點先算好 係咪一定要好有錢 點先算成功

欣賞你為公司努力 盡事 盡心 只可以話我份人唔鍾意俾人叫我做野 所以先有以上既諗法 明白巴打做事有你既原則 但唔適合我呢個養唔熟既人 你係一個好好既員工

共勉之
無話對錯 人生本來就係有一百萬種可能 (GRAD個時某師姐話我知)

Gpa唔太出眾 想讀master都有得補救吧

唉 而家喺社大讀咗一年先覺得原來以前做學生真係好開心

我覺得第10點好睇情況
自己能力範圍內，做到100%或以上
先會有人睇得起你，教你多d野、比多d機會你

其實樓豬所擔心嘅，好睇自己人格
Social skill好、唔怕事、成熟等等
做得好一定好少會出現嗰種情況

只要記住，同事、上司諗嘅見嘅角度同你唔同
人緣自然會好、轉工interview會得心應手好多

簡單d，姐係要謙虛、培養同理心、建立口卑

出嚟做野 我諗唔到一年已經會有所感受

就29歲， 大公司做左4年, 今個月裸辭了
而家都唔知做咩好， 但我知道只有逼自己去絕路先係揾出路嘅最好方法

我受過你講嗰種氣都明
返工最乞人憎係得你一個努力其他人UNUN腳
加油加油

早d有人教我就好

其實好多人話GPA得頭一兩份工會睇
事實係我每次升職(包括近期)都俾啲老細拎黎問我陳年啲大學GPA
你以為人地唔睇, 事實係會睇

都係個句睇行業

我個人見解係 每個人都係獨立個體 有佢長處 返工俾人屌俾人鬧唔代表你有問題 只係你與眾不同 唔好甘心為你老闆服務( 其實好矛盾 自己做緊老闆)

你做邊類行業咁恐怖？下下睇gpa

大公司, 之前做Operation, 而家管理層

想知係咩field
估唔到咁睇重學歷
雖則都知學歷重要性但估唔到master
都唔夠仲要讀夠兩個

我都就黎30歲...
又係仔細老婆嫩
雖然老婆做中級公務員 日日UNUN腳
但係自己做工程 仲要乾收銀
睇撚住自己份人工跟本係UNDERPAID
但我都盡力做好 可惜有咩用?

到我有政府技術位OFFER (我本身應該係行專業條路)
公司先識話加你人工 但都無用
因為政府人工太吸引 私人市場一世都追唔到
而且換得返人生同健康
仲要包升你職 有紀律部隊主任既人工咁爽而WORKLOAD低好多

樓主教小左一樣野
就係唔好同公司太講感情
條TEAM對你幾好 同事幾FD都無用
因為行政上加唔到俾你 就點傾到多餘
年年同你講共渡時姦 但一唔好境就搵人祭旗
有人話 有適當壓力係好事黎
但唔係講應該12個月出既錢分13個月俾你(BONUS)
都唔係話為左果兩個月既數既炒人
轉過頭又請人

記住..你只係一粒齒輪
幾高級都係一樣 只係大細分別

即係r professor關係等佢介紹你做野？咁身邊啲同學呢？
但所謂哩啲關係keep到幾耐？

同學可以得到情報
好重要的

做生意係好又真係唔係人人都做得黎 首先要有火 又要有好IDEA 再要有本 再要有人才 同埋要打得羸競爭對手 FG出黎又冇背景 冇可能唔打工
工字冇出頭又係真 夠無憂生活就可能仲得 發達就真係唔使諗

認真咩

小弟今年都30，我只有兩個睇法

好醜命生成，好多野命中注定，入岩行入錯行，嫁岩人娶錯老婆，咁就一世

同埋，出黎做野，永遠識人好過識字

師兄，technical officer?

同老婆2個月入4-5萬夠用？

求ching賜教一下
我就快要grad 大學
一直以泥有啲社交溝通問題
好困惑出去社會工作應該要用乜方式去對待同事同上司

待人見誠真心？

附和人地多啲花言巧語好？

沉默不語默默耕耘願意付出？

你以為讀唔到書 3rd Hon既人 可以一下自己搞STARTUP 有投資者出糧俾佢揸莊 唔好睇人唔起 我意思係 任何人都要識 都要尊重 日後人際靠呢樣

我喺大學有人讀3 4個master 痴根

比少少意見你
1-睇待咩人 待同事 同待上司兩種態度
2-睇公司文化 唔好講多錯多
3-最安全既做法 少做少錯 但一定會有閒言閒語

邊度copy番黎？

都係， 我比 "比較的數字" 綁死左。。。

想more知道 同事上司
有乜野要注意？
係咪要同上司friend 啲
？

同上司相處理性d, 理性得來配合佢指揮。

我會表明， 我會疑問， 但如果你話你決定要做， 我會盡量配合。

10. 做到7成交代到 咩
剩底個3成唔做米都係比人屌

重點係講感情無用
因為公司唔會同你講
一係錢 一係利益
如果有D EXP好緊要 唔囉唔得既
咁小D錢都可以

但係EXP又唔係話好出色
又UNDERPAID既
工作環境又唔係好
就唔好ON99 企係到唔上進
因為好易會被同化

總之有好路數就走
但人到40先惡搞
因為難走 炒又炒你先
到時就求生存

所以我寧願犧牲自己既名(專業級)
去做政府技術級算 人工高 福利好

我做過工程ONLY
但個人經驗話俾我聽
成個HK 都唔會同你講感情
要努力為自己做打算

佢意思係做曬10成的話
一叫你改就仆街
先做左7成先 之後果3成如果方向岩就做落去
唔岩最多都係無左7成而唔係10成

7成LEE個數係岩岩好
睇落好足 而且係合理時間交到貨

同同事間，真係要睇人， 人嘅智商差好遠， 相處耐d, 知咩料先慢慢傾多d咁。
發現唔多對路就變返普通寒宣朋友。

我人際交往不太擅長。

但呢d係我保命方法。

樓主諗住創業？

E& M technical officer...
仲以為我地同行。入左technical位， charter收皮喇， 唔好發夢講自已幾叻都冇用。

其實有時， 在工作上適當嘅努力會學到更多野， 任何位都係。最好完全交代到一單project比人睇你嘅能力責任心。

冇野學果d麻煩野如果唔係想駁升其實我唔想做。

如果要比人睇先應該做3成， 信我。

第十點似係你際遇同你做人既態度問題多啲
唔好係到賴係好有深道,教壞晒人

你咁樣做到30有冇3皮人工

咁清你遇到同事想攞你著數會唔會拒絕？
Sorry問得有啲弱智

我由細到大都被人攞著數 攞完就走嗰種
拒絕又怕得罪人
出到黎做野唔想繼續比人當工具

有

個人意見姐 每個人都有自己思想 無話教壞人

希望可以早啲睇到個post

都有諗過做東南亞同香港貿易 朋友係南亞人
加油巴打支持你

應該睇果個著數重唔重要， 對未來有冇壞影嚮。

冇嘅做下爛好人其實人際關係會簡單d.

Sorry有啲長氣

如果個著數重要就婉拒

巴打做緊咩trading?

泰國識人做食品出入口,打算遲d同佢一齊搞

你d咁嘅神人做 TO... ABSI...

我仲諗緊讀多個 computer science degree或master寫d好玩嘅程式。

真係想睇你facebook或看點你的思考文章。

或揾借口推

13. 唔好信晒樓主，卅歲人仲拎讀咩大學黎講

岩呀有個朋友日日呻唔想打一世工唔想受氣，大佬你本錢都無呀，屋企仲有老婆仔女要養

做生意唔係有諗頭就得，好多細節好多因素，做多十年人再諗都唔遲

6真係true 揸巴士地盤佬果啲好搵到

Thanks bro

搵係搵得多
但辛苦錢有血有汗 仲辛苦過日日比老細屌

利申:我由1x歲開始做呢類工打左8.9年
而家喺寫字樓intern 先發覺另一個世界

咩情報 industry？ 身邊啲人？

哩句真 一味提你缺點嘅人又點會知你有咩優點

都要做幾年野儲錢先可以追夢既

警世

12麻麻地認同 雖然幫人打工無人想 但生活上仲有好多野可以滿足你 一樣可以好過

第4,5點

30 歲重係兒登發表偉論

完

10. 做野唔好做到足 做到7成交代到就算 做岩無人會欣賞你 做錯一定屌9你

又要剩係做到7成 又要唔好做錯
點解我好似睇唔明咁

要講人地想聽到嘅說話
但唔好聽錯呢句話, 人地想聽到嘅說話, 好多時都未必係好聽嘅嘢
有時係有必要, 有時係想SOCIAL
但試下唔好意氣用事, 諗嘢遠一啲, 你讀咁多年書都係教緊你遠見
多啲反省一下

你就真係照下鏡先
講親呢啲野既都係死賤種黎 又窮，又冇夢想 又冇目標

唔好亂鳩咁用中二病啦，係又中二唔係又中二

港豬中意盲反

一撚早要裸辭
不過三十歲唔遲

呢點都唔明，無好架工作能力. 點叫價同升職

完全同意 如果成世都只係幫人打工然後話人工唔夠高
其實某程度上你只係值呢個數

第七點唔同意
好多人都想否定我呢點
但係我發覺自己真係主角命

跟本香港就係生存
唔係從商 唔會揾到大把錢
一世都掙扎求存

解決方法：移民

唔明第一項上莊識d on 9 mk有乜用
巴結Professor 我唔否認 但搞埋d垃圾活動 同d hi bye friend 建立關係jm9

中二病
不過都多謝你分享

練習點樣做人同交際，呢種技巧將來有用

11 可唔可以解釋多啲

樓主指
返工做野要學識咩叫交差，
要某事留一手，唔使下下做到完美。

因為返工60分已經合格，做到最好老細未必會欣賞你，同事會腹黑，老細可能忌才。

而同時如果你做到次次到100分，未被睇重嘅完美會變成老馮同平庸，當你一次做錯變99分，或者80分，就會比呀媽打屎忽。

利伸：扮明，我唔怕拍人屌錯同有落差感
相信做足100分總會遇到欣賞你嘅人，因為要遇到伯樂之前，首先你要突圍而出。雖然你未必響呢位社會咁易企得高，上到位，但最少你要企直自己，先有機會比人注視到。

當然，呢個社會好變態，好多差嘅人都好好上位，但唔好比較，因為你可能未有際遇，或者唔夠人狗。底線係唔好做差而又比人重點屌到嘅人先

除咗第10點，其他真係

同公司講感情？睇到笑撚左

巴打
如果你係尋日last day而提醒過人今日係星期六
All the best

不能同意更多

或者咁講，唔好以為自己個方法就算好D都個個buy，真係睇人睇情況

你成三十幾碎人都咁岸鳩，仲出POST害鳩人

1. 你無本事，人際關係幾好都無用；正正就係因為你有本事，啲人先會埋你身
2. 第一份人梗係人工低啦，未必係UNDERPAID
3. 啱啱畢業你可以有咩能力
4. 話到嘴邊留三分係好正常，乜都唔好去到咁盡
5. 無一個老細鍾意同事講是非
6. 你成日睇唔起人係你嘅問題
7. 認同
8. 做人要上進
9. 做老闆都比啲客點啦，比人點有乜問題？
10. 出嚟做嘢人哋係要求你100分、盡力，而你做到120分，你就可以上位了
11. 工作係搵食嘅工具，唔代表你要將工作成為人生嘅全部
12. 唔係人人都鍾意、適合做老闆

佢未必係失敗者嘅

就grad
後悔冇玩活動識人

no comments

路人甲嗰度真係講得啱
睇過有個類似嘅講法係
要接受自己係庸才
你係勁嘅25歲前就得咗
無論係因為天賦、自律定資源

識人真係緊要呀
個人經驗上莊係一個幾好嘅體驗
幫手搞career talk識到老細 搞dept活動識到學校高層 我報master都搵到大學副校黎寫推薦信都係因為搞活動識到佢 搭過幾嘴
出到黎做野識人重要性更加唔洗講 不過唔識人都最緊要識做人 俾到人感覺醒目轉數快都幾重要 遇到鍾意擺款嘅老細唔洗怕 呢類先最易服侍

6.講得好岩 D人就係睇唔起人地做既職業 但係知道人地人工 又唔抵得人地搵咁多

自己嘅人生自己就係主角
你想大眾鎂光燈射向你當然要睇天賦資源等等啦
但係著眼自己能力範圍掌控到嘅 做人應該會開心d容易d

係咪庸才講態度大於能力
你唔改變一世都係垃圾

利伸做多幾年野先再諗條路點行

Ching 驚唔驚三十歲做緊consultant 驚唔驚比人抄

樓主係咪覺得懷才不遇嗰type?

口講話自己係路人甲
但又想做點鳩人
自卑變自大
勸世文真係得舊登鏟車兄個篇睇得落
其它人個陣中二味濃撚到

我識會都係.. 黎緊會棵辭 搞trading但佢搞緊

最好好似你咁做港豬

唔知個二千幾個like 入面有幾多個都覺得自己懷才不遇呢

R工黎講mentor有用d

要接受地盤佬都搵多過你

正評。

你睇吓d正評
用嚟呃下d中學雞就得

對人好即係對自己殘忍
你幫過人 唔等於人地會幫翻你
除左親情之外 其他感情都係好脆弱

回第6點.
好同意你既講法,
因為我就係果D讀唔多書但就快退休既人
小弟未到30
兩檔生意, 兩層樓
公屋出身.
細個讀BAND 1. 因為成績唔好俾人排
依家番母校嚴我有D臭錢又排我,

我加多幾點

我活左廿幾年,
愈有錢既家底出身 愈臭串,

反而出身平民, 公屋果D,
讀到書同讀唔到書, 都好好相處

就係怕先走
當你見到愈做愈縮
就唔可以再講感情了

會唔會好難走

行申 小弟工程就grad

三十歲毛都未出齊學人開公司 等睇收皮

我都做緊trading，幫人打工 東南亞d 客何止hea, 直頭冇乜sense，完全唔會去思考個樣嘢有冇可能而要人去滿足佢

擺款嘅人9成9自尊心勁強加控制慾好高
做乜都請示佢先就包無死 等佢覺得你好尊重佢
控制慾高嘅人一定搞mirco-management 微細到可能你申請文具多一兩支筆都要管尻你 呢個時候醒目就好緊要 佢乜都要管 但時間上根本管唔晒全部嘅人 所以佢一定會將火力集中搞尻睇唔順眼嘅人 咁你順佢眼自己唔會搞尻你

呢 d common sense 嚟 好多人都知

不過係睇邊個夠契弟踎得夠低賴鞋底

甘心為錢做到咁低咪抵你升囉

做人做到一定要唔打工先可以覺得自己過得唔錯

我真係不敢苟同

工作只係你生活嘅一部分

慾望同野心唔會令一個人滿足同幸福

金錢好重要 但係時間先係一個人最重要嘅財富呀

正正就係因為你有本事，啲人先會埋你身
呢個真

點解你覺得咁係做契弟？
處世做到與世無爭唔係「你唔搞人人唔搞你」
你唔搞人 人地都可以走黎搞尻你
所以要學識令到自去己唔好被人搞
鞋根本唔洗刷 冇麻煩搵上門 食屎同得罪人嘅次數都細勁多 升唔升職就得運到唔需要強求

呢個係人都知啦，咁你係痴人果個定係比人痴果個？

呢位師兄講野make sense好多，跟住做做唔到老闆都一定有人睇得起

做7成？

使唔使咁多？

利申： 永遠做minimum, 約20%.

第10項 欣唔欣賞你另一會事 做壞規則同埋下一次做唔返呢個standard 就會畀人屌

咁睇你做幾多啦

好似你講求自保嘅就唔需要做契弟嘅

我都係咁

4個字就令成行收皮
價低者得

得閒睇下z巴打既reply
佢係煩膠 但句句真心

某程度都岩
但唔好覺得懷才不遇
因為你嘅「才」未必match而家份工
工係死嘅，才係生嘅
自己點樣運用自己嘅才變生財工具先係人生一大課題

慢慢睇發現樓主似係工作失意先去做老闆
睇唔出佢有做老闆既胸襟

打工仔角度諗梗係唔滿足啦
大佬人地可能有好多負擔

老細角度梗係啦 最好同我用呢個價做死一世
到留唔住人就怨人唔知足
但諗深一層你有冇俾翻人地應有既待遇呢？
你俾唔到人地就走 好合理

從來唔相信咩對公司有歸屬感

依啲意見真係聽完笑下算 當正自己體驗左好多咁講出黎教人

加油， B2C B2B 撈住做易行d

#7 雖然係事實，但我信你是你本身的傳奇

#10 自己做嘢唔會特別留力/超出預期，但後半段好認同：做啱無人讚你，做得唔好一定有人話你

唔知講咩好，祝你成功！

我又想知老闆要有咩胸襟？
有時候都唔太明下，見到有間公司仔既老闆做左四五就上左岸
每次我上去佢都問我食唔食下午茶，炸雞脾

四張表示幾認同

而且香港大部分公司嘅問題係希望員工全心全意為公司賺錢，但又唔係以員工嘅利益為依歸。

個人比較buy曾錦強先生（某廣告公司嘅老細）嘅理念

簡單講係唔會睇咁短線既野
同埋計太盡就會有反效果
你見佢講到咩效7成唔好做突
老老實實打份工有能者居之
有才華係a公司做得唔開心 唔信無公司會請

有幸做到自己喜歡既野，幫人打工都好開心

亦都唔會想自己開公司做老闆，
因為只愛自己個position 既工作內容，
做老闆要兼顧好多其他野

唔同意第10項，
入行以來用心盡力做自己既野，
最後得到既機會多過人，
升職亦都升得快過同齡既同事

係咪得我咁諗。。

咩trading 公司

樓主就係啱啲on9 懶世界仔

呢個阿媽係女人嘅post 都3000幾正皮，連登真係失敗者集中營

你覺得佢有能力做老闆咩？

唔知佢能力 可能會搵到食
但未必係大老闆

賣魚蛋都叫做老闆呀

三十歲，岩岩入左政府，點好呢？

師兄可唔可以講多少少第4 點
我唔太明"對人又對事要識自己分辨做人，尤其蠢人最鐘意話做人圓滑"

好認同夾份就要小心揀人
不過有啲野都係做落先見真章

做錯野同盡力做呢個位有D唔係好make sense
但其他point都岩！

yes, 一個唔掂真係累全村
我同另一個都係諗住做得都係all in 盡力咁做
但另一個啲野唔識就唔搞，見我地去搞佢就停哂手咁，佢自己無做過野但計住人地做幾多
搞到我地兩個都無哂心機做
所以未開始前要傾定，有咩分歧點拆伙，同埋點踢走呢啲仆街

加埋投資先去到，淨儲50 個， 50個係投資返黎

12. 人生只有一次 如果你幫人打工過世 唔好說服自己呢世已經過得唔錯
agger

好認同
伸：出黎做左十年嘢

愈黎愈多人做 但未睇到有飽和 黎緊未來都會係 所以最好分散投資 再多幾樣ecom生意

唔係好明白 第11點，有無人可以解釋下

睇泥師兄二十頭五年虛渡光陰
有幾點好同意
但有啲關於工作 其實好睇你識唔識揀

我做mktg 開波萬二 今年上到八萬
算係幾好駛 我唔係異類
有frd 做hr 有做banking上到sm 都有

唔知你做咩 但我有幾個諗住棵辭嘅frd
似你 事業不順 都係揀錯工 做back office
呢啲工 隨時俾人取代 又冇得升
開頭高薪啲 但跳唔上跳唔走
通常呢啲人跟手就諗 搵政府工

政府工都好 畢竟去到30
冇咩起息都要諗下家庭 生活
你嘅事業不順 唔代表人生唔掂
政府當搵兩三萬 起碼鐵飯碗
當然你都要預ot

棵辭有風險 建議你讀個part time master
或者啲專業資格 hr 問起 起碼有野答
當然創業都可以 你30仲有好多時間
但你要有心理準備 會冇左事業外好多野
屋企人 私人時間

加油

我係毒撚一個 無人痴又唔痴人

第一點嘅話
除左上莊仲有啲咩途經擴闊社交圈子？
陪你damn beat，上莊之後食仔食女嘅人幾咁高質真係唔敢想像

但望住自己有啲同學勢利得好交關 有啲肉酸

11,12 好認同

想了解巴打係做邊個範疇

7. 曾經以為自己係小說 劇集 漫畫 既主角 慢慢你發現你只係其中一個路人甲

邊撚到有中二病? 我無返工都好開心

branding/ BD

你一個唔小心 可能會影響佢一世人

年到19 我教精你啦哥哥
你講個啲都係廢話

如果上莊係好事 樓主gpa就唔會得2 而家過泥呻啦

結論：一個自命非凡三大努力讀書畢業既人，係first offer公司度underpaid諗住努力工作換取賞識，工作能力自以爲高但久久未能有突破，同同事關係唔好，亦不恥同講是非既佢地打交道，亦向大學同窗加同事交心並被出賣

最後呀q說服自己公司垃圾，覺醒創業先係皇道為由，裸辭，但又唔知做咩，講黎講去要創業，打工就係被壓炸唔好滿足

我淨係見到一個牢騷滿腹之人，並未睇到任何有用既意見

7好正
我諗每個人都係

我係過來人

好同意
男人應該要有大志
但我俾啲意見 廿頭到三十嘅巴打
master 嘅話文科 社科 26-28 最好讀
有幾個curator frd 都係呢啲位上到AC

mba 28-35讀
35都已經算係遲
你有料做6年都去到AM
AM 上 M ，有個mba 洗底易，28歲

你三大or海歸就可能直上M
到上 SM，SM上head 先要mba
但呢個range
最理想十年就定哂
即係32至35

42就咪鬼讀第二個啦
前世未讀過書咩
一個mba/你果行master 已經好夠
你需要嘅可能係CFA , PMP
畢竟做上去一定係掂錢同project

加油

年近三十，最大忠告係，
唔好咁早同咁易步入婚姻。
成功之後先識件青春無限。
男人有事業先好講其他野。

唔擺款果啲多數偏重實幹型，冇得懶冇得交hea貨下下都要打真軍先得

未上軌道前 做老闆先係最辛苦果個

巴打之後讀返書定點

讀書啦緊係 知識唔可以改變命運 但證書可以

打工都可以改善生活啦，打工皇帝交稅億億聲架喎，李嘉誠頭馬

我反而盡全力做好每樣野 一有錯d人都唔會屌我 反而隔離個同事錯小小就比人屌到好甘 因為佢平時就係唔盡全力

睇咩工種，都係入場券啫

馬雲開公司頭一、兩年，間公司都係零收入

前提係平時交足貨，同埋冇成日犯同類錯誤

無問題架，呢個世界有咁多種人

跟呢類老細就慘啦 我不求有功但求無過
工作只為份人工冇乜事業心
覺得將心機放係家人朋友仲開心

係架 無入場券 工種都無得簡

過來人俾啲經驗你。我老公大學畢業頭6年都係半職同2個朋友一齊開公司搞貿易，去到第7年覺得間公司都上軌道就出黎自己全職同朋友做。依家自己公司出份糧都未夠之前打工咁多，叫做養到自己咁，發展緊黎緊業績好就加人工。做生意最緊要搵個支持你既另一半，講緊既係經濟上，萬一搞唔掂都唔會手停口停。我+老公2個生意拍檔既老婆都係努力搵錢有穩定收入既人

認同，始終都係家庭優先架啦，努力工作到最後咪為咗頭家

我自己又唔想咁核突 但身邊有好多親朋戚友默默耕耘又無乜人緣
好懷疑到底係咪處事要做到咁勢利先至會成功？

典型自命不凡傻仔
老實講係連登傾呢類野好多人都無視能力因素
個個講到咩工狗也不屌，ot就係勞工，出黎做商發過做政府廢物先做之類
人貴自知
愈早知自己能力同人比去到邊，有咩能力傾向
你就搵到最岩自己既路

見到咩返工做7成真係睇到眼突
你返份濕鳩售貨飲食搬運梗係啦
到你有能力manage小小野，有心有能做好佢先會得人賞識

我揀主管級同事只會睇決心，如果一條友長期用7成無問題，佢將其餘3成學野，甚至預備轉行，我都覺得條友有決心
但長期7成鳩流流渡日，只做自己野合格就算，簡直係阻住公司發展既毒瘤

爭啲執笠

睇完個post同留言, 我唔覺得樓主會有耐性/魄力/意志去handle做生意會出現嘅難關

咁就但求唔好做最豬果位隊友就算啦

Master 已經完全唔值錢，俾班大陸人用黎攞換身分證，大公司HR最多加1-2k

而且，間間公司既M/SM 都越來越少，被炒既風險又大。

簡單來說，就係員工要做150%,至有機會升上去可能加多10~20%
上到去又唔必穩
係有少少灰，但現實係咁嘛

有咩生意來往，係食物既我可以介紹俾我既朋友

但你個名嚇親我

升職我覺得運氣實力各佔一半啦
個人經驗 曾經格離team head空缺我兼任咗部分佢嘅職務 一路順風順水 之後請到人新上場無耐就爆咗幾單incident 佢都笑自己係食屎專員
咁上司感覺就係我做冇野 佢做就奶晒野 呢d運水黎嘅

life is hard. success don't come easy

7. 曾經以為自己係小說 劇集 漫畫 既主角 慢慢你發現你只係其中一個路人甲。

有無諗過其實有大部分人只係路人甲既能力，而日日都妄想自己做英雄，結果一生都庸庸碌碌

特別係要拎專業資格既工就次次都問你拎transcript同埋係咪second hon up

totally agree with you old seafood
交個朋友啦

巴打簡而精
睇佢打d野 三十都中二病上身咁以為看透世事
係叻仔就打住工咁創業
又安全又可以有額外收入

我錯過左呢個人，好後悔

加油我都想做trading 巴打請唔請打雜

you are so lucky

e-commerce?

Metoo
準備健身嘅小薯

香港？

巴打好有感受

完全不能理解出7成力既論點
係咪以為自己隱藏實力好型有咩問題出現就賴我未盡力姐
收皮啦，呢個社會係睇成績的，你出7成力無得上位最後怪邊個？
加上出開七成力既人，到有需要出全力時，都未必出得番

仲要看穿世事地盲目鼓吹創業
黎緊經濟唔好，點睇都係打工好過創業
你估人人都係做老闆材料咩？定你以為老闆係咁易做？

打住工咁創業

你出黎做野未？ 香港地工時幾多你知冇？
唔訓身搞生意你等於倒錢落海

第11點唔係幾明

13. 日做爛做嘅你慢慢會發現，你用健康來換錢，再遲d要用錢來換健康。

屌最重要果點都冇講
9成老闆都係有家底
咩都唔識已經屈機
1成先白手興家

旅遊，賭場同地產
食物我就唔熟，不過有個partner做food tech

咁都嚇親

樓主揾到人生既意義未

咁都有新會然

Solo咪無可能
Partnership到咪得
你訓身都唔代表唔倒錢落海架

重點係你阿head交到功課，唔係啲嘢幾靚
以前就係被人教訓過返工要知道自己幾時要交咩，standard係咩，唔好喺樹雕花，做啲唔value-added嘅動作

其實有人就有是非
對比起唔鐘意人講是非，感覺佢哋更想掌握個場嘅是非同風向，咁工作上先唔會中伏或者被人講

或者咁講，你做manager或者甚至老細，都想知下面諗咩，都想受歡迎

神憎鬼厭即係soft skills欠奉，無leadership同management skill，升呢啲人去管人反而有反效果

第十項最中

我都想俾少少意見你
唔好以為3大好勁

你咁唔滿意MANAGEMENT，咁點解你唔努力工作搞到自己入BOARD，咁咪可以改變環境囉

你講曬啦🤷🏻‍♂️

講事實 做生意講緊係你有咩資源做
唔係話全職投入盡做就有成果

聽過「坐這山望那山 一事無成」未？
你估個個富3/4代, 日日unun腳番去公司個無敵海景office坐下當扮工, 一邊做自己既生意一邊收爸爸公司既糧？

仲有,有partner既生意更加要睇到實
唔係小人之心度自己partner
而係大家做事方式可能不同, 更加要睇實般生意, 一有分歧/問題就即刻坐低傾settle好佢
唔係有獲爆左先執爛局

淨係你果句「係叻仔就打住工咁創業 又安全又可以有額外收入」已經離地離撚到一個點啦 唔撚知你番過工未
你同d純粹為屌而屌而毫無啟發性、冇方向俾出黎果種老屎忽口吻冇分別

巴打幾時讀返U?

比同年既人遲左2年

如果你做公營機構嘅話 # 10 一定 cannot agree more

正常人去到大學已經唔係咁諗啦

你有冇見過office有啲人做咗好耐，接近老臣子，做嘢又好熟手，好肯教人嘅叔叔伯伯姨姨？

以佢地嘅工作能力、對公司了解程度、歷史同工作魄力，點解佢哋唔係senior management嘅Level?

根本手頭上工作唔係衡量你升遷速度嘅唯一準則，甚至唔係影響力最大嘅因素

抱住咁嘅心態以後會跌得好傷

其實我唔主張做個唔負責任嘅員工，功課要交到，但需要明白自己事>>>工作，要知道自己係replaceable，公司無個員工唔會死，但員工要諗下無咗份工會點。如果想好輕易獲得新工作，咁閒時就要好好裝備自己。一日24小時，冇多冇少，閒時佔幾多自己話事，一個為公司搏命，冇私人時間進步、休息、豐富生活圈子嘅人，一但工作有變動生活就毀於一旦。

簡單的講，打機都要睇map、了解對手屬性同地形啦，難道你揸住支火箭炮以為可以做mvp咩

你要問下啲SENIOR，因為高處不勝寒

無人叫你將公司變屋企、將工作當作自己生命嘅全部，公司只係一個生財工具

好勁，一球我要儲8年

梗係唔係

公司見佢哋做得耐，exposure唔夠，又人到中年，就算佢哋進修咗個degree都冇用，而家年年大學生一車車送入嚟，佢哋就算幾productive，公司都唔會升，唔係因為你唔勤力，而係無本錢走

我返工冇耐已經見到呢啲生態，所以覺悟努力/能力唔係必然，呢個世界根本係場賭局，分分秒秒扣緊你錢（時間），你唔下注（唔努力），你死嗰下就咩都冇實現過。
但你下重注亦唔代表你會贏。贏嘅人係識賭，唔係齋落重注
所以成功嘅人係重注之餘係識玩先會成功

做ＭＡＮＡＧＥＭＥＮＴ講ＶＩＳＩＯＮ，要領導間公司走正確方向，你有冇咁嘅能力先？有冇見識先？做ＳＥＮＩＯＲ唔代表一定有見識，可能只代表佢哋做熟咗某一方面嘅嘢。

同埋唔好以為霸住啲嘢嚟做就無人炒到你

要行先人一步、做先人一步

冇一個point講中我點諗
可能因為我打工唔係用打工嘅心態

Why?
巴打好後悔？

如果一間大公司既hotline cs狗
同startup既operation
大家會揀咩

好貼一推

但你提到係工餘時間增值學野，咁工事上都可以吸收經驗同學野架wo

樓主有冇樓或車？

三十歲先領悟到會唔會太遲

香港做唔起 除非你大把錢

利申：係東南亞做緊trading

想加入
受5受我玩？
利申: 八大金融系，就到30

加油

大家加油 好多ching 搵我想一齊搞 但唔好意思 小弟份人比較好撚有主見 暫時都想自己搞

亦有好多人屌9我教壞人 唔好意思 份人比較固執 講我想講既野 唔岩聽睇完就算

只係想講 生意慢慢上緊軌道 奉勸大家有夢要後生去尋 輸唔緊要 最怕老左發覺無輸過

啱，夢係要去做先會實現到 加油ching
無論贏定輸，好過渾渾噩噩過一世

p

一開始應該要岀90%力，力求快靚正。
因爲人嘅第一印象決定左佢日後對你嘅評價
一開始營造到一個醒目勤力主動嘅印象
你犯左錯，上司嘅大腦同現實唔一致，上司嘅大腦會幫你搵借口。
例如，佢攰啫，邊個唔會攰，攰就犯錯好正常 etc..

打左兩份工我都係用呢個方法，Outcome係唔錯，有次失誤累公司唔見兩萬蚊，頂頭上司都岀盡力撐。

最鍾意睇呢啲loser懶係看透世事既9up post

第10點我就岩岩相反，我會做足，但自己做唔會教人，最多唔撚do，腦細要我做明明就係見我做得掂先踢我果黎，當我波呀

佢人緣唔好，佢應該都係啲自以為做得好個類人

其實我自問都唔係岀盡全力，都好懶。
但都係嗰句，第一印象好，keep住一排，之後你岀六成力 Hea住做，唔太過份，啲人個腦會幫你解釋。

人嘅大腦就係咁運作

係香港先咁變態
屋有500呎，worklife balance
你要付出幾大代價先得到
話比其他人聽，咁叫唔叫好大野心？